台灣各種問題 你問我答吧

大家好，我係住係台灣嘅台灣人，識睇識講廣東話，前兩日寫咗篇關於台灣飲食嘅文章係飲食台，

不過我內容還是用台灣的口語比較順，請海涵見諒＾＾
我說的不一定對，也不代表所有台灣人，只是我的個人經驗分享，大家還得自行判斷！

台灣人講吓台灣飲食

抱歉剛玩不久不會用，連結係度！

台灣人是不是不太喜歡香港人移民過去？

為甚麼台灣兵役縮至四個月還有這麼多人支持

這是一個有點揪心的問題。80年代台灣經濟發展旺盛，剛好也剛剛開方出國旅遊（大家一定不曉得，很才開放吧？）去日本香港一定是最多，但是當初實在文化水平真的不高而且大部分人真的沒什麼見過世面，尤其到了香港一定被歧視，因此香港老一輩的人不少看不起台灣人，我們心裡也知道，畢竟當初香港也確實是金融中心了。所以如今種種問題情況反過來，有少部分人心態上可能有點糾結，不過我認為這不是多數，很多只是網路嘴砲階段而已，實際見面並不會這樣，到不必掛心。

徵兵制的廢除，例如德國廢除徵兵，代表的是敵人（蘇聯）的後退，同理當年的改制想的可能也是這樣吧？
當然啦，民眾沒人喜歡當一兩年兵領每個月6000塊台幣這樣。

𨳒你老母台妹身材巧正

小弟而已啦！

台灣的教育怎麼樣？

但是為了國防不應該是有義務兵役的嗎
照我所知國軍已經多次裁減人數
你認為廢義務役對於台灣國防是好事還是壞事

你是學生還是在職？
收入多少

哎...台灣妹子素質在亞洲絕對是上選，無論身材臉蛋

為甚麼新北市常常有男女胡混之事，甚麼富少輪姦的

目前的做法是提升後備戰力
另外這是時代性問題，台灣已經完全脫離現代化進入後現代了，很難直接說明好壞

在職，另外收入多少嘛...我是自營商，不太容易說明

四個月的義務役其實也沒甚麼作用 坦白說

身為香港人也覺得很不好意思，就算是現在，也確實有不少香港人真的很自大

這個問題在飲食那篇有提過，因為新北人口是全台最多、外地移民者眾多，因此治安事件會稍多＋比例相對高

睇你訓練d咩，外國都係咁上下時間，就已經訓練到一批後備戰力出黎，但國軍成日都係打掃打掃同打掃，都唔係訓練，比你當足40個月都冇用啦

保留著，完全廢除後拿不回來

國軍能做的訓練有限，當中卡到很多問題：民氣、資金、政治現實

為什麼台灣男生都想盡辦法不去當兵
害怕?覺得無聊?浪費人生?

想問台語同閩南話有咩分別

沒辦法，香港確實在收入上是亞洲名列前茅，後面要追得花不少時間，本錢很厚

點睇開放港人到台參軍作為移民途徑既一種
當然會有背景審查

嗯嗯，其實除了舊歐洲系統沿襲下的軍人在社會中有會有特殊的榮譽地位，幾乎大部分民眾不喜歡參軍

在台灣月入台幣四十萬算中產階級嗎？

台灣除了台積電外有其他行業興旺吧？

一個籃裝所有雞蛋總感覺不太安心。

閩南話來台後結合當地風俗與歷史沉澱後變成台語

結論式說明，能力有限、做不到

我跟你說明一下，同樣是中產在不同地方會有完全不同的收入資產定義，十萬港幣在香港確實不到很特殊，但這在台灣是中產階級的頂了。

還有很多周邊的電子零組件行業，台積電的強大在於有許多附著於其的供應鏈，牽一髮動全身的那種概念

更正，我上網看了一下，這樣的收入似乎叫有錢人

因為我有興趣移民台灣，每月有租金收入十萬港幣，所以想看看到了那邊生活質素能不能提升。很喜歡台灣的美景，海山等都比香港多太多，美太多。也很喜歡台灣的食物，台灣令我很舒服，不像在香港每天都很急促，壓抑。我去了很多次旅遊，旅遊時的生活當然不能作準因此才會想了解長期生活的情況，謝謝你解答

1. 有打算買樓嗎，大約是多少歲前的目標？
2. 快深夜兩點為啥還沒睡

房子已經有了 還沒睡是在等吃感冒藥時間

台北很像香港 中南部生活寫意
台灣退休 台妹一流 打工九流
香港搵錢 樓價一流 生活九流

單論經濟因素，若您有這份收入，送您三個字：爽爽過，想再多了解下面可以繼續問唷^^

應該這樣說，在台灣您有選擇生活方式的自由，在香港除非您突破某一個數字，不然是辛苦了點

想知巴打點睇香港呢個地方

這問題很廣泛耶...物質上的追求比台灣容易許多，台灣有的叫：選擇的自由

果然每個地方也完全不同，香港一個人十萬我個人覺得只是剛進入中層階級，甚至有些人覺得只是小康，因為扣除每月”供樓”支出或家庭支出，從家庭來算可能只是小康。
因為香港金融行業，法律， 醫師等等專業人士的收入真的高得無法想像，我也是長大了才知道，人家一個手術，一個案件，一次投資賺的錢可能比你工作數年還可以多。

哈哈 謝謝你 我會慎重考慮 可能會先去長住一段時間試試看

樓主在北部還是南部？

歡迎來long stay 您可以在實證上觀察到許多不同於觀念上方面的問題
來台灣生活居住，心態上得要”轉化“唷

南部

高雄定台南

你認識SimonTW嗎

我新人，不認識耶

我也住南部

會不太習慣嗎？

初來非常不習慣
覺得台北才比較好
但自從有機車

哈哈 離開雙北後真的要有機車啊

點解機車要待轉？

點解機車要行機車道？

點解要為咗唔俾人亂掉家居垃圾而撤走公共垃圾桶？

點解騎樓係用黎擺檔而唔係俾人行？

點解咁多地方無行人路？

點解住地下可以霸埋屋企前面塊地？

點解政府硬係要用大陸儀器整區間測速？

點解咁多人鐘意Road Rage逼車？

點解咁多人鐘意隨地吐檳榔汁？

點解咁多人鐘意佔完人地便宜再講句大家互相？

點解台灣嘅電視新聞可以咁無營養？

最後一條，點解台灣最美嘅風景係人？

新北市有無歷史原因
令新北人文化有異於台灣其他地方?

直接轉彎的話容易肇事
機車道是機車太多為了分流
因為預算不足
擺攤問題民情無解只能緩慢推進
因為汽機車太方便不容易凸顯行人的重要性
一樣民情問題
大陸測速器我不清楚
逼車問題再讓我想想
吐檳榔汁跟亂丟垃圾一樣，台灣有在進步，環境問題亞洲方面來看應該在中上
佔便宜這個問題可以另闢寫一篇，我跟你一樣討厭，你指的應該是明明對方不對，還要跟你一人一半討價還價
電視問題是因為台灣已進入後現代，大的目標已經完成
美麗風景是人...這句話有點空泛

教學資源分配不均？官廟文化氾濫？

同時黑道文化盛行，槍枝毒品氾濫？

利申，住三蘆一帶。

雞巴多大

係咪好多微整形？

之前有在台灣一個人單車環島。
途中認識了不少台灣人每個人都很好
果然台灣最美的風景是人

歡迎歡迎

如果你是一個普通收入及資產水平的香港年輕人
(假設背景為非專業學士畢業 月入15000港幣 總資產大概20萬港幣左右)
綜合消費+生活水平+政治+環境+居住 等等所有範疇的考量下
你會寧願移民台灣還是繼續在港居住? 為什麼?

它本來就是一個外來移民的聚落，中下階層比較多了點

Level up的女生多少會，這不限於台灣，但本質上是不差的

台灣人普遍上來說算友善

新莊，淡水，還是中壢好住？

巴打廣東話點學返黎

點解DPP同KMT一樣垃圾?

台灣養車貴嗎？

台積電什麼時候到1200？

普遍台灣人對香港人有什麼印象?

認真答（請撇除所有的利益考慮，比較想知道當地人的想法!
對台灣妹來說，香港仔真的比台灣仔馨香嗎?
(放心我不會到台灣所以純粹問問而已)

台灣人喜歡學廣東話嗎？

這個作為香港人也承認啊
要比的話台灣妹子和日本妹子可以拼一拼

三小

白卡佬嚟㗎條友

點解點解點解點解快來快來了妖怪

台灣人都很友善 基本上能幫則幫 有次在台南搭公車去四草大橋看日落 回程時出撞況 快中暑了又沒有小黃什麼的 好球的去問一位有車的人 可否送我到公車站 結果送到民宿

想說台灣人 真的很好人 願意讓陌生人上車 正常都會怕484怪人什麼的 台灣人真的太好心 讓我也擔心他們會不會被騙
Ps想請他飲料但被拒絕了

年輕一輩支持國民黨跟民進黨比例大概多小？

台灣係一個講關係既地方
冇人脈輸一半
冇特殊專業或者技能好難搵到人工能接受既工
如果係北部租間apartment或者套房，都食左你1/3份糧
去中南部雖然租平好多，但同時少好多人工高既工，同堆一定要揸車or電單車
識唔識應到真係要睇你可唔可以改變心態
係台灣唔係好似連登仔咁個個買得起IPhone

你覺得台灣有機會反攻支那嘛？

邊到番工先？
住過新莊舊區，都幾方便
淡水好很遠，好似粉嶺或者大西北，同埋打風好應
中壢係桃園，如係台北新北番工好很遠

傻的嗎
以台灣軍事實力同軍隊質素
梗係直接投行啦
d中學雞不知幾鍾意抖音

買車車價比香港貴，二手車有價有市
養好平，除非你歐洲車又要原廠料
好多副廠料可以揀

頭兩條
如果無記錯 當初民國60幾年嗰陣擔心機車因為跟唔上車流速度 將機車分類為慢車類 再加上參考咗日本（過去式）嘅設計 先整咗個奇奇怪怪 又落後複雜嘅「車種分流」出嚟 然後又政府媒體長期洗腦將意外責任推落機車到 偷換概念（識過唔少去過外國返嚟台灣朋友 清一色覺得道路設計戇鳩）另外其實仲有好多不合理嘅設計同規劃
例如早排嘅區間測速問題 重點唔完全喺哂中國製造到 而係不合理嘅車速限制
想了解可以喺YouTube搵下有個叫「羅火花」嘅人 佢成日同人合作拍片講交通問題

「點解台灣嘅電視新聞可以咁無營養？」
可睇下呢個

火花羅吖嘛，真人好吹得，以前學校社團活動有遇過佢

其實我講咁多，都係想反諷台灣社會嗰種本末倒置、積非成是嘅風氣啫

無辦法，日日活喺個咁嘅社會入面壓力真係好大

林北進來 照片一張都沒

同埋媒體點解咁不堪，參考埋呢段片可以了解更多。

呢個國家真係好需要改變

手足歸隊！藍絲條恥笑do not split不割蓆入Oscar條片竟然仲高views過正身

支持樓主
肯學廣東話
3Q

但問題在於好多時佢地自己都無察覺呢種社會現況 雖然喺台灣生活 但我身為外人又唔知應唔應該 同點樣同佢地講

我已經一早放棄溝通，盡快讀完書盡快走

詐騙島
看見香港人是外人就想去騙~

能分享一下台灣的營商環境嗎 還有初創失敗的原因

我都有類似情況
有次去屯區玩 即是市中心外圍 剛剛錯過左尾班車回去 但後來有公車見到我在車站等就叫我上車 幫我追返架尾班車

我覺得香港搵十萬同係台灣搵四十萬係完全唔同，依種問題唔知搏乜，想表現自己？知唔知其實台灣都好多有錢人，就係你依種問題，覺得自己香人人搵得多台灣人個種自我優越感，令台灣人咁反感我地

覺得自己香港人搵得多過台灣人個種自我優越感錯字屌細力啲

圖來啦

我想問胖卡餐車可以在路旁停下賣餐嗎？
這個需要另外申請飲食牌照嗎？
人在北部

繼續住香港 因為存多點再移民比較好

新莊好了 淡水離台北市距離真的有點遠 而且好冷，中壢...香港人習慣那種氛圍嗎？

常往返香港&有班香港朋友

政治耶...本來就充滿交易的行為在呀！要習慣先

不貴 但我算過平均一個月下來養車加油的成本大概等於您住新界通勤港島上班的車資

要問那些像在拍賣一樣喊價的不具名外資xddd

台灣人對於香港多印象<香港人對台灣的印象 就是相比之下台灣人比較沒這麼了解香港 香港男比台灣男吃香大概是將近10年前的事了
喜歡學廣東話是楚留香的年代

日本妹子贏在化妝&氣質勝，剩下先天素質台灣妹子贏

不只自大，還常常投訴

保重身體

因為台灣人族群組合簡單 外來人口少 加治安良好 相對容易信任別人

我認為三比七

香港人工萬五有d似台灣嘅35000 萬五一個月可以買兩支蘋果 35000只可以買一支 同埋高單價嘢同名牌精品進口商品 香港幾乎便宜過台灣 大家好好想想這件事唷 喜歡出街買嘢嘅香港朋友^^

所有的國際關係都是講相對力量 不過目前來看沒有條件

嗯嗯 不錯的比喻 中壢不太適合香港人吧^^

對 車比香港貴 油是香港半價^^

台灣電視無聊絕對是時代性問題 因為大事情幾乎已經完成 外加我們跟國際的聯動性低 所以造成這樣 這題我有信心

這個台是妹子圖的台嗎@@

沒關係 你已經有一個美好的開端了xd

我覺得他是在認真問耶...

全球觀光區普遍問題，台灣不是沒有，但應該排不到名，不巧您遇到了

台灣創業環境跟香港比嘛...大問題，我想您應該是指小型創業吧？結論式說明香港前好賺很多，只要能夠cover租金跟人事成本，過了這條線後比台灣容易賺很多。

這個不敢回答，真的不清楚

哈哈，投訴是香港人強項喔！這是真的...

應該唔洗牌，做飲食既去考張飲食cert就得
係街賣影響交通會比警察周

台妹一般接唔接受到港男？

如果在台灣開一些平民食品雜貨能做嗎
因為我見台灣網購太方便 網購價很便 我沒信心能在實體店做到這個價
一直很好奇網購價為什麼這麼便宜比一些品牌的官網網上價更便 開網店的人有賺嗎

不用理他，反正我不會在乎，我要拿優越感的話直接過了台灣炫耀揮霍了。

不會排斥，我覺得幽默感很重要

認真回你，我以商人的角度跟您說可以做，不過台灣在經營進口買賣上比香港麻煩許多尤其牽涉到食品。
台灣官網販售的是原價，下面的批發商或是小販向原廠或食品廠買來販賣當然得比原價低，不然沒有市場，或是變成上游廠商打擊到自己下游客戶。
至於台灣的微型創業一個典型與香港不同點台灣經營成本低、生活成本低，香港做生意必須相當程度考慮利潤，否則連租金吃飯搭車都成問題，台灣這方面問題則小許多，例如許多網店根本沒有租金成本，自己家裡就是公司，因為地方較大、物流也比香港方便（例如大樓幾乎可以代收貨物、便利店的寄收包裹24小時營運），你在香港藥劑或必須自己拿一堆東西去寄或是等順豐來收，不然就搭車開車（停車費），很不方便，台灣騎車開車成本低，又快速完成。所以台灣微型創業成本結構很簡單，就商品成本本身，因此許多人都忽略自己的時間成本或是人力成本，只要能夠cover過去生活所需的開銷就算盈利，簡單說就是把自己跟公司綁在一起，忘了算自己那份薪水，初期還可以，長期下來這樣經營頗累的，所以囉，如果你想做的話你的競爭對手可是這樣的思考方式，連帶會影響到您喔！

確實啦，台灣雖說不少有錢人，但結構上與香港不同，或許台灣有錢佬的淨資產有不錯的表現，但是香港人的現金流強大很多，畢竟香港是金融中心，比較有資本家腦袋

感謝
在台灣有什麼渠道能快速有效率的找到想要的批發商買貨
貨品種類多要接觸和選擇的批發商就更多 就你所知道有什麼大型批發商或入貨網站推薦嗎
還有市場有機制保護下遊的盈利嗎 一想到批發商自己去開網店賣貨 下遊的基本上沒盈利可言吧

其實我是想做投資移民的 自己生活費不太在意因為有穩定的投資收入 但是我最主要考慮是兩個本地人和店租的成本 盈利夠cover就夠了

台灣麻煩的是進口，如果在內部要找或來賣不是什麼難事
另外市場機制就是沒有機制啊xdddd
你沒看台灣很多時候不能刷卡就知道毛利低到必須計較幾趴的手續費了，另外正式營利的話還會有發票問題基本上是五趴，如果你沒做到一定的規模只是小小的做，可能不太容易
另外其實請兩個人已經是有一定的生意量了，另外台灣的服務業服務方面比香港還得做得更徹底喔

點解咁多風化新聞好似av劇情咁

擁有美國護照在台灣是不是更有優勢

其實只是看記者想寫道什麼地步而已，另外很多用詞上可以添油加醋

我對生物學上的理解有限，回答不了...

台灣有美國護照據說有30幾萬人，有無優勢？結論式說明：有

點解你年初一咁得閒

對呀 我媽就是個好例子

wow 原來是這樣 看來台灣要搞小生意競爭蠻大喲 還會這麼辛苦
不過租金方面，台灣完勝香港

你那麽有錢 順利移民後
半退休就行啦

過年也是日常的一環

嗯？（望住嗰名牌）小姐你叫乜名呀？Jessica ar？好啊，一定打電話投訴你

我常說，創業不是花錢替自己找份工作

還有叫經理來呀

台灣人係講「恭喜發財」還是「恭禧發財」？

幫你更正一下，如果是天龍國的話算中產，其他地區包括旁邊的新北都可以算有錢

恭喜發財

相對比較體貼

所有說是中產的頂呀

條件level up的女生當然對男生的要求會高些

台灣妹子的拜金程度在星港日韓台中我認為應該算輕的那一邊，只是我們港台都是閱聽中文當然會認為自己的地方是最嚴重的，況且被拿出來討論的通常都是特例，其他沒被說的我相信正常人也不少

例如上述星港日韓台你去問大家哪個地方的資本家最糟糕，大家一定都說自己這邊最差

35000hkd-40000hkd在台北大概10萬台幣初可以辦到

是的 真的不容易 需要是專才或具業務能力者才有可能辦到

在台灣看醫生是怎樣計費 急症輪候時間多久

怎樣看待未來台灣的國際局勢

先正皮

急診算快 除非你老愛跑台大 長庚這種醫院
一般診所掛號加三天藥健保價大概50港幣以內 專科一樣

另外寫了一篇囉

兩百萬內應該可以

手持500美股TSM食唔食到台妹

台幣台幣，另外您說的問題有可能
租金完全看地段，中南部好處是租金便宜，售價不會低台北太多，但人流跟人均消費會有明顯差異

台灣人對放棄中華民國名稱, 直接正名臺灣有何看法

恭喜你發財 新年快樂呀

にしれ共さ小

這應該是老的那一輩的劣根性吧，可能就是現在的藍屎，而年輕一代人早就不會對外國人怎樣，只是看不順眼支人

不全然 當時這批人看到的台灣人跟現在的大陸人可能是雷同的行為模式

有無諗住考入軍隊？
自衛隊？？